{
    "question": "Hal yang berhubungan dengan budi dan akal adalah pengertian dari \u2026.    a.\r\n\r\nBudaya\r\n\r\nb.\r\n\r\nDemokrasi\r\n\r\nc.\r\n\r\nBudaya demokrasi\r\n\r\nd.\r\n\r\nBudaya politik\r\n\r\ne.\r\n\r\nPolitik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong> segala hal yang berhubungan dengan budi dan akal disebut kebudayaan</p><p></p><h2>Semoga membantu! jadikan jawaban tercerdas ya</h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>d. \u00a0Budaya politik</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu : )</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-departemen-luar-negeri-437",
            "question": "Jelaskan fungsi dari Departemen Luar Negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri.<br>2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri.<br>3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban. 1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri. 2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri. 3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pendaratan-kombinasi-gerak-senam-plis-di-jawab-839",
            "question": "Gerakan pendaratan kombinasi gerak senam plis di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lengkung ferrikal diagonal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-jong-ambon-merupakan-organisasi-orang-orang-ambon-yang-dibent-928",
            "question": "A.    Jong Ambon merupakan organisasi orang-\r\norang Ambon yang dibentuk pada tahun ....\r\na.1905\r\nb. 1906\r\nc.1907\r\nd. 1908\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1917</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Seharusnya 1917 Harus Ada Kah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-15-soal-ppkn-essay-kelas-7-semester-2-bab-4-5-6-972",
            "question": "Buat lah 15 soal ppkn essay kelas 7 semester 2 bab 4 5 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>1. penyebab keberagaman masyarakat Indonesia secara umum yaitu</p><p>2. Suku bangsa sering disebut juga?</p><p>3. suku yg terdapat di Pulau Sumatra adalah</p><p>4. menurut Undang-Undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan?</p><p>5. Apa pengertian kerja sama?</p><p>6. apa isi Pasal 30 ayat (1)?</p><p>7. Apa arti sifat fanatik sempit?</p><p>8. apa arti suku bangsa menurut Koentjaraningrat?</p><p>9. Suku Asmat dan suku Dani berasal dari?</p><p>10. sikap yg artinya perasaan kesukuan yg berlebihan adalah</p><p>11. Pada tanggal berapa rombongan dari Rengasdengklok tiba di Jakarta?</p><p>12. Apa arti Otonomi daerah?</p><p>13 Apa arti daerah Otonom?</p><p>14. Apa wewenang DPRD?</p><p>15. Ras Kaukasoid tersebar di berbagai negara, sebutkan!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-dapat-diperbaharui-766",
            "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-106",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan    wilayah ekonomi adalah ...\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti : Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelenggaraan-hubungan-diplomatik-dengan-berbagai-negara-yang-d-262",
            "question": "penyelenggaraan hubungan diplomatik dengan berbagai negara yang ditandai dengan pertukaran perwakilan diplomatik dengan negara yang bersangkutan sampai saat ini Indonesia sudah menjalin kerjasama bilateral dengan beberapa negara A. 150 negara B.140 negara C.162 negara D.120 negara E.130 negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.162 </p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bangsa-indonesia-mengumumkan-kemerdekaan-ri-kese-142",
            "question": "Jelaskan mengapa bangsa indonesia mengumumkan kemerdekaan RI keseluruh Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Supaya semua bangsa Idonesia mengetahui selalu tentang kemerdekaan Negara Indonesia dan bebas dari para penjajah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><u>Follow dan jadikan jawaban terbaik</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}